[學佛][阿彌陀佛] 回到家裡去老實念佛

有緣分享 不回覆 不爭論
念念不忘阿彌陀佛🙏🏻🌟

讓大家有機會了解真正的佛教=佛陀教育
教我們修清淨心 過幸福美滿的人生

【回到家裡去老實念佛】

淨土跟八萬四千法門做個比較，確實它是容易成就，叫易行道。實際上也不是那麼容易，信、願、持名，這三樁事情，哪一樁事情容易？你真信了嗎？我們要有智慧的眼睛，細心去觀察他是真的是假的。如果他還好名好利，假的，不是真的；他還有貢高我慢，假的，不是真的。你要細心去觀察，他放下多少，自私自利有沒有放下，名聞利養有沒有放下，五欲六塵有沒有放下，貪瞋癡慢有沒有放下。

如果還有，還在，我們怎麼辦？回到家裡去老實念佛。現在聽經，我們講《無量壽經》光碟很多，你有一套光碟，你在家裡好好的聽，認真的念。東北劉素雲居士是最好的榜樣，她得紅斑狼瘡，比癌癥還要嚴重，癌癥還能拖幾個月，她得的那個病，醫生告訴她隨時有死亡可能。
她沒有把病放在心上，只把聽經念佛放在心上，每天聽經十個小時，其他的時間念佛。十年如一日，病好了，沒有醫療，沒有，沒有醫治，自然好的。《無量壽經》熟透了，其他沒有學過的經請她講，她講得頭頭是道，我聽了，沒講錯。這就說明一經通一切經通，是真的，不是假的。

所以大家要遇到道場不如法的怎麼辦？不要批評，自己回家自修就可以了，學劉素雲。只有一種人可以能夠隨喜，真正不動心，前面講真正安住其心，把心安住在阿彌陀佛上，外面境界不影響我，可以。如果外面境界影響我，我最好回家，老實念佛，十年以後你再出來，你是大善知識。

智慧是自性裡本有的，不是外面求來的，劉素雲十年沒有跟外人往來，她智慧從哪來的？證明經上所說的自心本具，心恢復到清淨平等，智慧就開發出來了，自然就湧出來了。所以這安住要緊。廣為人說，悉無厭倦，學不厭，教不倦，夫子有這個德行，應當學。

淨空老法師開示
文章恭錄—二零一二淨土大經科註第522集2013/11/30
------------------------------
🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。久住世間。續佛慧命。廣度有情。滿菩提願！

🙇♂️願以此功德皆悉回向盡虛空遍法界一切眾生。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。

希望多點人能接觸大乘佛法 斷惡修善 給社會做個好榜樣🙏🏻🌟
今生一起往生極樂世界
超脫六道輪迴

對不起 請原諒 謝謝你 我愛你
阿彌陀佛🙏🏻

阿彌陀佛

佛學點睇吸毒，比如大麻/ DLS果啲
吸食後好多人得到平靜，算唔算靜心嘅一種呢

凈空法師：清凈心才是真有福

凈空法師

佛告訴我們，“心清凈，就得福”。一般人不懂得什麽叫福德，以為发了財、做了大官，這個就有福了，這個觀念都搞錯了，這是佛法里頭常講的顛倒錯亂。一般人都看錯了，是非看錯了、利害看錯了，不是福的看成是福，真正的福報，他不以為那是福。

今天物質生活豐裕，我們的憂慮牽掛煩惱，卻是無量無邊，所以那不是真正的福報。諸位要知道，真正的福報是清凈心，佛菩薩在經典里面，雖然為我們說出來，而實際上，你沒有那個境界，你怎麽能夠體會得到？

其實說穿了，真正的幸福快樂，決定不是物質的享受，從物質享受當中得到的快樂，就像什麽？吸毒。物質的享受，是外面境界的刺激，離開外境，樂就沒有了。必須有外面境界的刺激，你才會得到快樂，這個情形就像吸毒。所以諸位要曉得，享受五欲六塵那個快樂就是吸毒。諸位很冷靜地去想想，你看像不像？你才知道，得一點短暫的快樂，付出的代價，是把性命付出去。

佛跟我們講，真正快樂是不需要外面境界，那個快樂，從內心里面生出來，像泉水一樣，它自自然然往外推湧，叫法喜充滿。那個快樂怎麽得來？清凈心。清凈心會有什麽快樂？生智慧、生般若，他怎麽不快樂！我們凡夫的心不快樂，因為生煩惱。諸佛菩薩、修行有功夫的人，他心地清凈，他生般若、生智慧，這是真樂，那才叫真正有福。有福的人心里頭生智慧，真快樂，那個是真有福報！這是說明，聖人的標準跟我們凡夫不一樣，就是苦樂的標準都不相同。

我們凡夫哪有樂？天天等於說是在服毒，天天在打毒品，哪有什麽快樂？所以，真的快樂要離分別心。先有分別，而後才有執著，分別心沒有了，執著當然沒有了！分別執著都是煩惱，煩惱都斷掉了，你怎麽不快樂？

阿彌陀佛🙏🏻

想學佛，唔知點開始
有無地方例如佛堂係可以有得聽分享？謝謝

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

有任何問題可留言問我呀
感恩阿彌陀佛🙏🏻

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛